明日之後 馬照跑 舞照跳

“車廂入面仲有空位 麻煩乘客企入少少”

我係一個freelance既員工，未畢業冇經濟負擔，今日要翻店做野。
尋日發生既事好唔開心，不過原來最唔開心既，係第日要翻工既人照舊係要翻工，熱愛或者逼於無奈翻工搵食既人無論發生咩事都唔會減少。如果唔係車廂電視系到提醒我，我真係以為尋日咩都冇發生過。

今日一早訓醒，心入面十萬個不情願，臨出門口前先whatsapp問老闆可唔可唔翻但佢未覆，覺得好對唔住我個老闆所以都出門口翻住先。入到車廂一路係到沈思，直到聽到港鐵繁忙時段成日聽到果句”車廂入面仲有空位 麻煩乘客企入少少”。

望望車廂入面，根本已經企滿曬人，不經意望見車廂入面既其他乘客，個個都面無表情對呢句野充耳不聞個個都係低頭望手上既野好似喪屍咁，突然覺得自己好唔想好似佢地咁，唔想成為佢地其中既一員，越諗就越唔想翻，越諗就越想嘔，想即刻坐回頭車走，真係好辛苦。好彩到一半果時老闆覆左我話OK，我真係好對唔住同埋多謝呢個老闆。

尋日班所謂高官失蹤兩星期再開記者會系到講經濟點差點差，講到係示威引致咁。夜晚個frd同我講起堅尼系數一早已經到0.5，地球上有個定律係堅尼系數到0.5既國家一定會發生暴動，而香港冇暴動根本係一個奇蹟。而今日我見到港鐵既打工仔，我終於明點解了。